\section{Inleiding}
\subsection{Doel}
Dit is het eindverslag van het ge\"{i}ntegreerd project. Dit document heeft als doel het volledige proces van het project uit te leggen. Alles wat er aan te pas gekomen is (ontwerpen, uitwerken, afwegingen maken, etc.) wordt uitgelegd.

\subsection{Kader}
Er wordt voorspeld dat in de toekomst alle fysieke dingen draadloos verbonden gaan zijn met elkaar. We krijgen dus een netwerk van zogenaamde \english{things} die informatie met elkaar kunnen uitwisselen. Dit wordt het \english{internet of things} genoemd.

Het doel van dit project is van dit mogelijk maken met actieve RFID tags\footnote{In dit document wordt een RFID tag kortweg tag genoemd.}. Dit zijn goedkope draadloze chips die aan andere object vastgemaakt kunnen worden. De tags kunnen een gelimiteerd aantal gegevens opslagen in hun geheugen. Door middel van een RFID node\footnote{In dit document wordt een RFID node kortweg node genoemd.} kunnen we deze data uitlezen en wijzigen.

Omdat de actieve tags een batterij en een zender-ontvanger hebben - en dus zelf gegevens kunnen versturen - kunnen we ze extra functionaliteit geven. Zo moeten we het ook mogelijk maken om een bericht naar een tag of node te sturen die niet rechtstreeks in het bereik ligt van de versturende tag of node. Dit kunnen we doen door berichten via de tussenliggende tags naar de bestemming te laten \english{hoppen}.

\subsection{Scenario}
Stel dat Kevin zijn koffietas, die uitgerust is met een actieve tag, kwijt is. Hij kan dan vanuit zijn bureau een \english{inventory request} bericht\footnote{Op dit bericht wordt geantwoord met een \english{inventory answer} bericht, dat alle identificaties bevat van de tags die in het bereik van de antwoordende tag liggen.} broadcasten via een node die is aangesloten op zijn computer. Met dit bericht kan hij de identificaties vinden van de tags die in het bereik van de koffietas liggen. Maar wat als zijn koffietas niet in het bereik ligt van de node waarmee hij de zoekopdracht uitzendt? Geen probleem, elke deur van de bureaus op 10F heeft een actieve tag. Het bericht kan zo van deur tot deur \english{hoppen} en als de koffietas in het bereik ligt van een van de deuren van 10F, dan zal de tag van de koffietas het bericht ontvangen en een \english{inventory answer} bericht terugsturen.

We ontvangen het \english{inventory answer} bericht en weten nu dus alle identificaties van de tags die rondom de koffietas liggen. Stel dat die lijst maar \'{e}\'{e}n identificatie bevat en die identificeert de tag op de deur van Andy. Aangezien Kevin niet alle tag identificaties uit zijn hoofd kent, weet hij dus nog altijd niet waar zijn koffietas is. Daarom maakt hij een \english{read request} bericht om de waarde van het tupel met naam \variable{owner} uit te lezen. In bericht zet hij ook de bestemming op de identificatie van de, voor hem onbekende, tag identificatie. Hij broadcast dit bericht en dit wordt weer van deur tot deur \englified{gehopped} tot uiteindelijk de tag van Andy het bericht ontvangt en merkt dat dit bericht voor hem bestemd is. De tag zal dan antwoorden met het tupel \tuple{owner}{Andy}. Het antwoord wordt ook weer van deur tot deur \englified{gehopped} en wanneer Kevin dit bericht ontvangt zal hij zien dat de identificatie van de afzender van het bericht gelijk is aan de, voor hem onbekende, tag identificatie. Hij leest dit bericht uit en vindt dat de eigenaar Andy is! Dit wil zeggen dat de koffietas in het bereik ligt van de tag op de deur van Andy, m.a.w. de koffietas is in het lokaal van Andy!

Zoals je ziet komen er veel berichten aan te pas om een koffietas te vinden. Als je al die berichten manueel moet uitschrijven kan dit heel lang duren. Ook moeten die berichten door alle tags en nodes begrepen worden opdat ze goed met elkaar kunnen communiceren. Om het bovenstaande makkelijker te maken heeft de klant, ten eerste, gevraagd een API te ontwikkelen waarmee makkelijk berichten gemaakt kunnen worden en, ten tweede, gevraagd een protocol te ontwikkelen om de communicatie tussen tags en nodes makkelijker te maken.

Nu kan de klant een programma schrijven dat autmatisch zijn koffietas vindt! Een voorbeeld hiervan is:
\begin{lstlisting}[language=Python]
api = API(my_tid, maximum_hop_count) #Maak een nieuw API object met onze tag identificatie en maximum hop count
api.bind(API.Event.InventoryAnswer, onInventoryAnswer) #Bind de callback aan een functie
api.bind(API.Event.ReadAnswer, onReadAnswer)

request = InventoryRequestMessage()
request.set_destination(mug_tid) #Veronderstel dat de identificatie van de tag van de koffietas in mug_tid zit
api.send(request)

def onInventoryAnswer(message):
	if message.header.get_tid() == mug_tid: #Dit bericht is afkomstig van de tag van de koffietas
		for tag_id in message.body.get_tag_ids(): #Stuur een bericht naar elke buur van de tag van de koffietas
			request = ReadRequestMessage()
			request.set_destination(tag_id)
			request.set_tuple_name("owner") #We zoeken de eigenaar
			api.send(request)

def onReadAnswer(message):
	if message.body.get_tuple_name() == "owner":
		print("De koffietas ligt in de buurt van {0}").format(message.body.get_tuple_value())
\end{lstlisting}

\begin{figure}
	\centering \includegraphics[width=\linewidth]{hop.png}
	\caption{Dit bericht wordt doorgestuurd van Kevin naar Andy via Theo en Carlos.}
\end{figure}

\subsection{Definities en afkortingen}
\begin{description}
	\item[RFID] Radio Frequency Identification;
		\begin{description}
			\item[Passieve tags] Dit zijn goedkope RFID tags die geen batterij hebben. Deze tags kunnen functioneren door de energie van het signaal van de node.
			\item[Actieve tags] Dit zijn iets duurdere RFID tags die een batterij hebben. Deze kunnen dus functioneren zonder node en kunnen zo zelfstandig functioneren.
		\end{description}
	\item[USB] Universal Serial Bus. Deze interface wordt gebruik om te communiceren met de RFID node;
	\item[API] Application Programming Interface;
	\item[Cross-platform] Applicaties die cross-platform zijn kunnen op verschillende operating systems werken;
	\item[Hop] Wanneer een bericht wordt doorgestuurd naar een node maakt het bericht een sprong. Deze sprong wordt een hop genoemd;
	\item[EEPROM] Electrically Erasable Programmable Read-Only Memory;
	\item[Git] Een versiebeheersysteem;
	\item[Repository] Een opslagplaats voor broncode;
	\item[FIFO] First In, First Out;
\end{description}

